\section{Deel 1}
\begin{itemize}
    \item Vraag aan de deelnemer om de introductietekst te lezen over stemgestuurde assistenten.
    \item Vraag aan de deelnemer om de algemene vragen op de eerste pagina van het formulier in te vullen.
    \item Vijns dat de deelnemer drie Engelse commando’s zal geven aan een stemgestuurde assistent. Zeg dat de assistent klaar staat op de laptop en dat je terwijl het commando ook opneemt. Plaats de laptop rechtover de deelnemer en vertel hem dat hij mag voorover buigen terwijl hij het commando geeft.
\end{itemize}

\section{Deel 2}
\begin{itemize}
    \item Vraag aan de deelnemer om het eerste Engelse commando te lezen, maar benadruk dat hij het nog NIET mag uitspreken.
    \item Neem het eerste commando van de deelnemer op, terwijl hij zogezegd tegen de assistent praat.
    \item Vraag aan de deelnemer om het tweede Engelse commando te lezen, maar benadruk dat hij het nog NIET mag uitspreken.
    \item Neem het tweede commando van de deelnemer op, terwijl hij zogezegd tegen de assistent praat.
    \item Vraag aan de deelnemer om het derde Engelse commando te lezen, maar benadruk dat hij het nog NIET mag uitspreken.
    \item Neem het derde commando van de deelnemer op, terwijl hij zogezegd tegen de assistent praat.
\end{itemize}

\section{Deel 3}
\begin{itemize}
    \item Vertel dat het vreemd is dat hij geen enkel commando heeft gehoord, dus dat we het daarom eens in het Nederlands gaan proberen.
    \item Vraag aan de deelnemer om het eerste Nederlandse commando te lezen, maar benadruk dat hij het nog NIET mag uitspreken.
    \item Neem het eerste commando van de deelnemer op, terwijl hij zogezegd tegen de assistent praat.
    \item Vraag aan de deelnemer om het tweede Nederlandse commando te lezen, maar benadruk dat hij het nog NIET mag uitspreken.
    \item Neem het tweede commando van de deelnemer op, terwijl hij zogezegd tegen de assistent praat.
    \item Vraag aan de deelnemer om het derde Nederlandse commando te lezen, maar benadruk dat hij het nog NIET mag uitspreken.
    \item Neem het derde commando van de deelnemer op, terwijl hij zogezegd tegen de assistent praat.
\end{itemize}

\section{Deel 4}
\begin{itemize}
    \item Verduidelijk aan de deelnemer dat hij niet tegen een assistent heeft gepraat, maar dat dit nu wel zal gebeuren.
    \item Vraag aan de deelnemer de vragen met beschrijving te lezen die hij zal moeten beantwoorden. Verduidelijk dat het gaat over de kwaliteit van de uitspraak van de assistent en de manier waarop hij praat en niet over de inhoud van het antwoord. Het antwoord zal ook op het scherm komen, maar raad aan om vooral heel goed te luisteren.
\end{itemize}

\section{Deel 5}
\begin{itemize}
    \item Vraag aan de deelnemer de drie commando’s te geven aan Alexa en goed te luisteren naar de antwoorden.
    \item Vraag aan de deelnemer de vragen over Alexa in te vullen.
    \item Vraag aan de deelnemer de drie commando’s te geven aan Google Assistant en goed te luisteren naar de antwoorden.
    \item Vraag aan de deelnemer de vragen over Google Assistant in te vullen.
    \item Vraag aan de deelnemer de drie commando’s te geven aan Google Assistant NL en goed te luisteren naar de antwoorden.
    \item Vraag aan de deelnemer de vragen over Google Assistant NL in te vullen.
\end{itemize}

\section{Deel 6}
\begin{itemize}
    \item Vraag aan de deelnemer de algemene vragen op de laatste pagina in te vullen.
\end{itemize}