%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem

\documentclass[fleqn,10pt]{voorstel}
%\addbibresource{voorstel}
\bibliography{voorstel.bib}


%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

\JournalInfo{HoGent Bedrijf en Organisatie}
\Archive{Bachelorproef 2018 - 2019} % Of: Onderzoekstechnieken

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Stemgestuurde technologie als ondersteuning van de begeleider in de jeugdzorg}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Jorgé Reyniers\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Nog niet aangewezen}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:jorge.reyniers.w5872@student.hogent.be}{jorge.reyniers.w5872@student.hogent.be};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{    
Afgelopen decennia heeft technologie gezorgd voor heel wat positieve veranderingen in het dagdagelijkse leven van de mens. De mogelijkheden blijven eindeloos tot op de dag van vandaag. Kinderen in de jeugdzorg hebben een individuele begeleider nodig. Helaas kan die begeleider niet continu aanwezig zijn in het centrum waar het kind verblijft. In dit onderzoek wordt er gezocht naar een vervanger voor de afwezige begeleider in de vorm van een Smart Speaker, een apparaat met stemgestuurde technologie. Er zal getoetst worden bij de betrokkenen naar de vereisten van de applicatie. Tegelijk zal er onderzocht worden welke mogelijkheden van spraakgestuurde technologie er bestaan en welke wordt gekozen om de applicatie te ontwikkelen. Na deze analyse zal de ontwikkeling van de applicatie beginnen. Het doel is een eerste versie van een applicatie te ontwikkelen die ingezet kan worden in het werkveld. De verwachtingen liggen hoog. De bedoeling is om na het einde van het onderzoek de ontwikkeling van de applicatie niet te beëindigen. De verantwoordelijkheid kan doorgegeven worden naar een instantie die zich inzet voor innovatie in de zorgsector.
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Applicatieontwikkeling. Jeugdzorg --- Voice Assistant --- Individuele begeleiding} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}


%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
